團體促蓬佩奧懲港官

團體促蓬佩奧懲港官

多個團體昨聯署去信蓬佩，促徹查警暴及制裁港官。黎樹雄攝

【本報訊】美國國務院料將於月內公佈《香港人權及民主法案》通過後首份「年度認證」報告，評估香港自治情況，有政黨及團體發起致美國國務卿蓬佩奥公開信的聯署行動。

料人權法報告抨擊港自治

有份參與國際游說工作的香港眾志秘書長黃之鋒認為，美國短時間內不會採取制裁行動，期望在未來一兩年繼續推動美國對港警暴問題作調查，以及當地對香港警政暴力情報收集系統，以便日後實施制裁。

香港眾志、香港大專學界國際事務代表團、「Fight for Freedom. Stand with Hong Kong.」游說組織、民間外交網絡以及民間集會團隊昨召開記者會，向美國國務卿蓬佩奥發公開信並發起聯署 ，促請美方將香港政府和立法機關落實全面民主化，作為未來年度認證的重要條件，以及對反修例運動爆發以來各種違反國際人權警暴行為，啟動調查程序，考慮對涉事港官實施制裁。

黃之鋒表示，全球爆發武漢肺炎，加上美國正進行總統選舉初選、全球經濟下行，均不利於美國在未來兩三周內落實對港制裁，但他相信美方將在年度報告「一定抨擊香港自治情況受相當程度侵蝕」，強調即使短期內美方沒有實施制裁，都要繼續收集警政暴力證據，作為日後實施制裁的依據。

■記者梁穎妍